**20. – Ranunculus gramineus** L. – //Renoncule graminoïde//. – Souche vivace, renflée, chevelue, à fibres épaisses ; tige de 10-40 cm, droite, simple ou peu rameuse, glabre feuilles toutes lancéolées-linéaires, très entières, fermées ; fleurs jaunes, grandes, peu nombreuses, longuement pédonculées ; sépales glabres ; pétales ovales-triangulaires ; réceptacle glabre ; carpelles en tête ovoïde, glabres, renflés, non carénés, //ridés, à bec court, un peu arqué//.
Pelouses sèches du midi, de l'ouest et du centre, jusqu'à l'Orne et aux environs de Paris. – Suisse méridionale et Italie ; Péninsule hispanique ; Maroc et Algérie. = Mai-Juin.